我屋企人係退休公務員(舊制) 其實除左長俸 重有冇咩福利?

我屋企人係怕麻煩嗰啲 有福利都廢事攞 屋企又唔係有錢(公屋) 唔想浪費左啲福利 (雖然我知有長俸已經好好)

醫療好似係本人同配偶跟一世？

j
仲有牙科

我屋企人都係同普通人一樣排政府醫院

住屋方面有冇福利

做乜唔問hr

住緊公屋仲想點

牙科唔係得家屬18歲前先得咩？老豆都係舊制 不過未退休

唔知屋企人既hr喺邊度

唔好意思 我問得衰 即係我係佢個仔 我又有冇福利係關我事 例如如果我又排公屋既話

我記得好似細個讀書有得津貼 但屋企人話麻煩冇申請

同埋我想問下公屋以前如果冇買到 而家重買唔買得返?

去問退休公務員辦事處

唔知係咪記錯
舊制公務員仔女18歲前係咪可以拎津貼去英國讀書？

要睇咩你住果度有無得賣(好似係

「海外教育津貼」是一項公務員的福利，但只適用於一九九六年八月一日前加入政府服務的合資格海外僱員及本地僱員。對合資格的海外僱員來說，他們必須讓子女在原籍國家入學方可享有津貼，而本地僱員則只可安排子女在英國升學才能受惠。
領取「海外教育津貼」，有以下幾項條件限制：

（一）只有年齡介乎九歲至十九歲的公務員子女能夠領取「海外教育津貼」（按：在特殊情況下，例如公務員子女是傷殘或弱智人士，公務員事務局長可以酌情讓九歲以下的學童領取有關津貼到海外受教育）。

（二）申請人子女必須是全時間(相對於兼讀而言)入學，而就讀學校必須是獲得香港政府確認已達既定標準的。

（三）在同一時間內，一名公務員最多只能讓四名子女享有「海外教育津貼」。

此外，「海外教育津貼」及「學生旅費津貼」均視作可課稅的收入，而申請人夫婦亦須避免享有雙重福利。

目前，每名在英國就讀小學而獲得「海外教育津貼」的公務員子女可以得到的全年最高津貼額為7,434英鎊，而在英國就讀中學及大學者則可獲得為數9,138英鎊的最高津貼額。

以上津貼稱為「寄宿津貼」，適用於在海外學校就讀並寄宿的公務員子女。如果他們並非在學校寄宿，而父母亦非在當地居住，則只可以領取全年最高津貼額為1,289英鎊的「日校津貼」。此外，領取「寄宿津貼」的公務員，必須負責有關寄宿學費的百分之十，餘下的百分之九十則可由「海外教育津貼」支付。

合乎資格申請海外教育津貼的學生，也可申請學生旅費津貼。下表是有關英國讀書的學生津貼率：

子女年齡 學生旅費津貼等級 津貼額(港元)
年滿19歲但未滿21歲
3
12,540
年滿19歲但未滿21歲
2
25,090
未滿12歲
1
18,820

有賣過架 但屋企人話唔買 因爲唔鐘意嗰度

有賣過即係你住果個屋邨可以買
好似唔係公務員福利
你而家想買都買得

唔該 但係咪用而家個價錢 冇得用返以前個價?

無啦 跟市價架嘛
但做政府按揭 可以做到月供同而家租金差唔多

thx